其實可唔可以制服無證揸槍黑警？

跪求各位法律專業意見
根據101拘捕令
市民可以逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人
「非法持有槍械」最高刑罰可判監10年 係可逮捕罪行
如果見到人着住警察背心帶埋槍
多次請求出示委任證以證明為正當槍械持有人不果
除左冒警之餘係咪可以「合理地懷疑」佢非法持有槍械？
當然市民只可制服 不包括私刑
而佢一出示委任證都要收手
但係至少逼佢出示委任證先
以上講法有冇錯 有冇危險地方？

推到有人識

推

101.在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯
(1)(由1971年第5號第9條廢除)
(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。 (由1967年第70號第2條代替)
(3)任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。 (由1967年第70號第2條修訂)
(4)任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。 (由1967年第70號第2條修訂)
(5)根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)
(6)本條不影響任何其他成文法則賦予警員或其他人的拘捕權力。 (由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂)

我有睇過ah
但係執行上會唔會有位比人入
有冇律師朋友出黎講下

我諗首先係要攪清咁做會唔會構成襲犬同阻犬扮工

唔會，因為佢無 show 委任證係佢有問題，有合理懷疑就可以用適當武力制服佢

如果佢比人禁住曬之後話想show證
可唔可以照一路禁住佢?
因為之前比曬機會
咁樣法律上可唔可行？

呢兩條都係用黎告襲警

第232章 《警隊條例》
63.對執行職責的警務人員襲擊等或以虛假資料誤導警務人員的罰則
任何人襲擊或抗拒執行職責的警務人員，或協助或煽惑任何人如此襲擊或抗拒，或在被要求協助該執行職責的人員時拒絕協助，或意圖妨礙或拖延達到公正的目的而提供虛假資料，以蓄意誤導或企圖誤導警務人員，循簡易程序定罪後，可處罰款$5,000及監禁6個月。

第212章 《侵害人身罪條例》
36.意圖犯罪而襲擊或襲警等
任何人 ——
(a)意圖犯可逮捕的罪行而襲擊他人；或
(b)襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人；或
(c)意圖抗拒或防止自已或其他人由於任何罪行受到合法拘捕或扣留而襲擊他人，
即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。
--------------------------------
兩條各用「對執行職責的警務人員」同埋「正當執行職務的任何警務人員」，而未見有邊條條例指出執行緊職務就要配戴左狗牌/ 唔戴狗牌唔當執行職務，所以以「唔知佢係狗而郁佢」呢個講法應該講唔通。

唔戴狗牌最多話佢唔乎合警犬通例既儀容，應該唔會減弱佢執行權。

但係警察通例只係內部處分
郁唔到

定係可唔可以咁諗
警察唔出證就好似臥底咁
無人知佢係差佬
如果咁諗 我見到有條友便衣帶槍
鬼知佢係臥底定平民meh
我都可以禁底佢

仆街啱啱諗到bug
市民有冇權詢問他人有冇槍械管有證